睇完scmp Columnist篇文，就覺得好撚灰

Don’t blame police for arresting child protesters
SCMP Columnist
My Take
by Alex Lo

Children need protection, including especially those who have been arrested for taking part in protests or riots. Whether you approve or disapprove of their actions, they are our responsibility.
That’s why police need to streamline established protocol when processing children under detention. The worrying trend is that protesters are getting younger and younger, and more and more children are being arrested. Meanwhile, police manpower has been stretched thin.
Instead of relying on existing procedures, it’s time to involve child welfare specialists from the get-go when someone arrested is underage. That will not only better protect a child’s welfare and rights, but also the force’s reputation.
However, it seems some professional groups in Hong Kong are mired in deep moral confusion when they accuse police of child abuse or worse.
The grandstanding by Hong Kong Paediatric Foundation is a case in point. It’s all very well that the foundation wants to protect the welfare of children. But let’s not throw politics and ideology into the mix.
“We are extremely appalled,” it said in a statement, “to witness violence to our children, horrified and angry with our SAR government for allowing the rights and welfare giving to our children according to the United Nations Convention for the Rights of the Child 1989 being abused and trespassed!
“Physical and any kinds of violence, chemical weapons, plastic bullets, brutal arrest and unfair law enforcement are totally unacceptable because they are detrimental to the health (moral and mental especially) of our children.”
“Physical and any kinds of violence”? By “any”, did it mean verbal “violence” such as harsh language from officers? Chemical weapons? I think it meant tear gas and pepper spray!
If parents allow their own children to “street fight” with police, it’s their responsibility if children are arrested or hurt. When a rioter is covered from head to toe in black, it’s impossible to tell if he or she is 25 or 15. Even you may not be able to distinguish your own child in a rioting crowd.

The foundation is making serious accusations, yet has offered no evidence. The statement, completely unprofessional as it is, was the outcome of a round-table forum attended by 15 self-styled experts. But not a single one of them dared put their names on the statement.
Instead of making unfounded claims and political statements, I suggest those “experts” volunteer to consult police in the handling of children under detention.

一起身睇完篇撚屌文
雖然知條友出名奶共
但都叫知識份子讀過下書
但呢個時間仲寫埋d仆街文去blame the victim
咁多手足連自己自由都斷送埋
想香港呢個家未來更好
但都俾呢d仆街無視
仲要屌你唔識野阻著哂
我自己覺得好撚灰

文妓

左報

831

哇 佢D用字文句都好風涼下

仲理中資scmp on9

click入睇佢d文
屌 同屈穎妍一樣

咁你睇大公文匯會唔會有同樣感覺

睇完着咗
真係有心就唔好寫埋d濕鳩文，幫吓d被捕小朋友啦

勝利球迷係咁

唔使為啲垃圾灰

拉

有個大陸人朋友最鍾意攞scmp打飛機話外國都唔撐我地
我心諗on99

agger
做乜要浪費時間睇垃圾文
拉

上面話就話條友奶共垃圾
但呢條仆街係寫scmp
唔係無人睇既大公文匯
佢寫既野代表某一大班香港離地中產果班
支持政府，同政府唱反調係唔岩既想法

Global times 都係英文

Pull

Alex Lo 出名係SCMP屈穎妍

無記錯仲係hx打手

你會唔會因為五毛唔開心?

雖然係藍報，可唔可以投訴佢？

scmp係黨報
巴打唔洗咁上心